\documentclass[18pt,a4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage[yyyymmdd]{datetime}
%\renewcommand{\dateseparator}{}
%\usepackage{datetime2}

\pagestyle{fancy} %eigener Seitenstil
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\fancyhead[L]{Reihen} %Kopfzeile links
\fancyhead[C]{Fabian Pfaff} %zentrierte Kopfzeile
\fancyhead[R]{\today} %Kopfzeile rechts
\fancyfoot[L]{Reihen}
\fancyfoot[C]{\thepage} %Seitennummer
\fancyfoot[R]{\today}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie

\begin{document}
	\section*{Aufgabe1}
	Es sei:\\
	$A:= \{1,17,53\}$ \\
	$B:= \{2,17,23\}$
	\subsection*{a$)$ }
	Berechne die Vereinigung $(\cup)$ von A und B\\
	$A \cup B = \{1,17,53\} \cup \{2,17,23\} = \{1,2,17,23,53\} $
	\subsection*{b$)$ }
	Berechne den Schnitt $(\cap)$ von A und B\\
	$A\cap B = \{1,17,53\} \cap \{2,17,23\} = \{17\} $
	\subsection*{c$)$ }
	\doublespacing
	Berechne das kartesische Produkt $(\times)$ von A und B\\
	$A\times B = \{1,17,53\} \times \{2,17,23\} = $\\
	$\{(1,2),(1,17),(1,23),(17,2),(17,17),(17,23),(53,2),(53,17),(53,23)\} $\\
	\singlespacing
	\subsection*{d$)$ }
	Berechne die Differenz $(\setminus)$ von A und B\\
	$A\setminus B = \{1,17,53\} \setminus \{2,17,23\} = \{1,53\} $
	
	\section*{Aufgabe2}
	\subsection*{a$)$ }
	$\mathcal{P}(\emptyset) = \{\emptyset \} $\\
	Die Potenzmenge der leeren Menge ist eine Menge welche die leere Menge als Element besitzt.\\
	$\Longrightarrow\lvert\mathcal{P}(\emptyset)\rvert = 1$
	\subsection*{b$)$ }
	$\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))$\\
	Wir ersetzen die innere Potenzmenge nun mit der vorherig berechneten Potenzmenge\\
	In Worten bestimmen wir die Potenzmenge der Ein-elementigen Menge mit der leeren Menge als Element.\\
	$\mathcal{P}(\{\emptyset \}) = \{\emptyset , \{\emptyset \}\} $\\
	$\Longrightarrow \lvert\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))\rvert= \lvert\mathcal{P}(\{\emptyset \})\rvert = 2$\\
	Es gilt im allg.: Die Potenzmenge einer einelementigen Mengen hat zwei Elemente. Einmal die leere Menge und die ganze Menge.\\


	\subsection*{c$)$ }
	$\mathcal{P}(\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset)))$\\
	Auch hier ersetzt man die inneren Potenzmengen durch die vorher berechnete Potenzmenge\\
	
	\begin{align*}
	\mathcal{P}(\{\emptyset , \{\emptyset \}\} ) = \{ &\\
	&\emptyset ,\\
	&\{\emptyset\},\{\{\emptyset \}\},\\
	&\{\emptyset , \{\emptyset \}\}\\
	&\}
	\end{align*}
	$\Longrightarrow \lvert \mathcal{P}(\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))) \rvert = \lvert\mathcal{P}(\{\emptyset , \{\emptyset \}\} )\rvert = 4$
	
	\subsection*{Bemerkung}
	Es lohnt sich nicht die Potenzmengenfunktion von außen nach innen aufzulösen.\\
	Es gilt im allgemeinen \textbf{nicht}: $\mathcal{P}(\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))) = \{\emptyset , \mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset)) \}$\\
	Hier liegt eine verstecke Annahme drin, dass $\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))$ eine einelementige Menge ist.\\
	Eine gültige Aussage lautet:\\
	$\mathcal{P}(\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))) = \{\emptyset , \mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset)) \} \cup \{$alle echten Teilmengen von $\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))\setminus\emptyset\}$\\
	Wenn wir dies weiterauflösen wird das ganze sehr lang und kompliziert\\
	$\mathcal{P}(\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))) = \{\emptyset , \{\emptyset , \mathcal{P}(\emptyset)\} \cup \{ $alle echten Teilmengen von $\mathcal{P}(\emptyset)\setminus\emptyset\}\} \cup \{$alle echten Teilmengen von $\mathcal{P}(\mathcal{P}(\emptyset))\setminus\emptyset\}$\\
	
	
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a$)$}
	Bestimme die Kardinalität des Schnitts  $(\cap)$  von $\{x, y, z\}$ und $\{x, \{y, z\}, \{a\}\}$\\
	$\lvert\{x, y, z\} \cap \{x, \{y, z\}, \{a\}\} \rvert = \lvert\{x{}\}\rvert = 1$
	
	\subsection*{b$)$}
	Bestimme die Kardinalität des kartesischen Produktes von $\mathbb{N} \cap \left[3,6 \right)$ und $\{5\}$\\
	\doublespacing
	$\mathbb{N} \cap \left[3,6 \right) = \{3,4,5\}$\\
	$\{3,4,5\} \times \{5\}=\{(3,5),(4,5),(5,5)\}$\\
	$\lvert \{(3,5),(4,5),(5,5)\} \rvert = 3$\\
	Die Menge besteht aus 3 2-Tupeln
	\singlespacing
	\newpage
	\section*{Aufgabe 4}
	\begin{center}
	$M:= \{1,2,3,4,5\}$\newline
	$R: = \{(1,2),(1,4),(2,4),(3,2),(3,4),(3,5),(5,2),(5,3),(5,4) \}$
	\end{center}
	\subsection*{reflexiv/irreflexiv}
	Die Relation ist irreflexiv, da für alle Elemente m in M $(m,m)$ nicht in der Relation R ist und somit kann diese nicht reflexiv sein. Reflexiv und irreflexiv schließen sich gegenseitig aus. Eine Relation ist entweder reflexiv oder irreflexiv, bzw keines der beide.\\
	\\
	Es gilt: $\forall m \in M : (m,m) \notin R $
	\subsection*{symetrisch}
	Die Relation ist nicht symetrisch da $(2,4) \in R $ gilt, aber $(4,2) \notin R$ ist, was von der Symetrie gefordert ist.\\
	\subsection*{antisymetrisch}
	Die Relation ist nicht antisymetrisch da $\{(3,5),(5,3)\} \subset R$ gilt. Antisymetrie fordert, dass maximal nur eines der beiden 2-Tupel in R liegt.\\
	\subsection*{transitiv}
	Die Relation ist nicht transitiv da $\{(3,5),(5,3)\} \subset R$ gilt aber $(3,3) \notin R$\\
	\subsection*{total}
	Die Relation ist nicht total, da Totalität Reflexivität fordert und die Relation wie oben beschrieben irreflexiv ist.
	\newpage
	\section*{Aufgabe 5}
	\begin{center}
		$R:=\{(x,y) \in \mathbb{N}\times\mathbb{N}\vert \exists z \in \mathbb{N}: y=z\cdot x \}$
	\end{center}
	\subsection*{Halbordnug}
	\subsubsection*{Reflexiv}
	Die Relation ist reflexiv da für z=1 gilt $(x,x) \in R \quad \forall x \in \mathbb{N}$
	\subsubsection*{Antisymetrie}
	Seien $(m_1,m_2),(m_2,m_1) \in R$ Dadurch folgt dass zwei ganze Zahlen mit denen gilt:
	\begin{equation*}
	m_2 = z_1 \cdot m_1 \quad m_1=z_2\cdot m_2
	\end{equation*}
	Setzt man nun die rechte Gleichung in die linke ein erhält man folgenden Ausdruck:
	\begin{align*}
	m_2 &= z_1 \cdot z_2\cdot m_2 \quad |:m_2\\
	1&= z_1 \cdot z_2
	\end{align*}
	Da aber $z_1$ und $z_2$ ganze Zahlen sind, muss $1= z_1 = z_2$ gelten und daher $m_2 = m_1$. Was der Definition der Antisymetrie entspricht.
	\subsubsection*{Transitivität}
	Seien $(m_1,m_2),(m_2,m_3) \in R$ Daraus folgen folgende Aussagen:
	\begin{align*}
	m_2 &= z_1 \cdot m_1\\
	m_3 &= z_2 \cdot m_2
	\intertext{Setzt man nun die obere Gleichung in die untere ein erhält man}
	m_3 &= z_2 \cdot z_1\cdot m_1
	\end{align*}
	Wenn man zwei ganze Zahlen miteinander multipliziert ergibt dies eine weitere ganze Zahl (förmlich ausgedrückt: Die ganzen Zahlen sind unter Multiplikation geschlossen) und somit ist die Transitivität erfüllt.
	
	Die Relation ist somit eine \textbf{Halbordnung}.
	\subsection*{Totalordnung}
	Die Halbordnung wurde schon bewiesen. Es fehlt nur noch die Totalität.
	\subsubsection*{Totalität.}
	Die Relation ist nicht total,da weder (5,3) noch (3,5) Element von R ist. Somit ist die Relation \textbf{keine Totalordnung}
		
\end{document}
