\documentclass[18pt, 4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[left=2cm, top=2cm, right=2cm, bottom=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{fancy} %eigener Seitenstil
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\fancyhead[L]{Differenzialrechnung-Funktionen} %Kopfzeile links
\fancyhead[C]{Fabian Pfaff} %zentrierte Kopfzeile
\fancyhead[R]{\today} %Kopfzeile rechts
\fancyfoot[L]{Differenzialrechnung-Funktionen} %Fußzeile links
\fancyhead[C]{Fabian Pfaff} %zentrierte Kopfzeile
\fancyfoot[C]{\thepage} %Seitennummer
\fancyfoot[R]{\today}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie

\begin{document}
\section*{Aufgabe 2 Quotientenregel}
Bestimmen Sie die Ableitungen der Funktionen.\\
Die Quotienregel lautet:
\begin{equation*}
	\left(\frac{u}{v}\right)' = \frac{u'\cdot v - u \cdot v'}{v^2}
\end{equation*}
\subsection*{1}
\begin{align*}
	f_1(x) &= \frac{\ln(x)}{\sqrt{x}}\\
	f_1^{'}(x) &= \frac{\frac{1}{x}\cdot \sqrt{x}- \ln(x)\cdot \frac{1}{2\sqrt{x}}}{x}\\
		 &= \frac{\frac{\sqrt{x}}{x}- \frac{\ln(x)}{2\sqrt{x}}}{x}\\
		 &= \frac{\frac{2-\ln(x)}{2\sqrt{x}}}{x}\\
	f_1^{'}(x) &= \frac{2-\ln(x)}{2x^{3/2}}
\end{align*}
\subsection*{2}
\begin{align*}
	f_2(x) &= \frac{2\cos(x)-3\sin(x)}{5(1+x^2)}\\
	f_2^{'}(x) &= \frac{(-2\sin(x)-3\cos(x))(5(1+x^2))-(2\cos(x)-3\sin(x))(5\cdot 2x)}{5^2(1+x^2)^2}\\
	\intertext{Ab hier kann die Aufgabe schon als erledigt angesehen werden. Man kann aber noch weiter vereinfachen}
	f_2^{'}(x) &= \frac{(-2\sin(x)-3\cos(x))(1+x^2)-(2\cos(x)-3\sin(x))(2x)}{5(1+x^2)^2}\\
		 &= \frac{-2\sin(x) -2x^2\sin(x)+6x\sin(x) -3\cos(x)-3x^2\cos(x)-4x\cos(x)}{5(1+x^2)^2}\\
	f_2^{'}(x) &= -\frac{\sin(x)(2x^2-6x+2)+\cos(x)(3x^2+4x+3)}{5(1+x^2)^2}
\end{align*}
\subsection*{3}
\begin{align*}
	f_3(x) &= \frac{1+\sqrt{x}}{\sqrt{x}}\\
	f_1^{'}(x) &= \frac{\frac{1}{2\sqrt{x}} \cdot \sqrt{x} -(1+\sqrt{x})\cdot \frac{1}{2\sqrt{x}}}{x}\\
		 &= \frac{\frac{1}{1}- (\frac{1}{2\sqrt{x}}+\frac{1}{2})}{x}\\
	f_1^{'}(x) &= -\frac{1}{2x^{3- /2}}
\end{align*}

\end{document}

